---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Tại sao người Hồi giáo phải nhịn ăn?
date: 2024-10-25
description: Lý do chính khiến người Hồi giáo ăn chay trong tháng Ramadan là để đạt
  được taqwa (niềm tin vào Thượng Đế).
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 587785
---

Ăn chay là một trong những hành động thờ phượng vĩ đại nhất mà người Hồi giáo thực hiện hàng năm trong tháng Ramadan. Đây là một hành động thờ phượng thực sự chân thành mà sẽ được chính Allah Tối cao ban thưởng–

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

Trong Surah al-Baqarah, Allah Tối cao nói,

{{ $page->verse('2:185') }}

Lý do chính khiến người Hồi giáo ăn chay trong tháng Ramadan được nêu rõ trong câu sau:

{{ $page->verse('2:183') }}

Ngoài ra, các đức tính của việc nhịn ăn rất nhiều, chẳng hạn như thực tế là:

1. Đó là sự trả giá cho tội lỗi và sai lầm của một người. 
1. Đó là phương tiện để phá vỡ những ham muốn không được phép. 
1. Nó tạo điều kiện cho các hành động mộ đạo.

Việc nhịn ăn đặt ra nhiều thách thức cho con người, từ đói khát đến rối loạn giấc ngủ và nhiều thứ khác nữa. Mỗi thứ đều là một phần của những cuộc đấu tranh bắt buộc đối với chúng ta để chúng ta có thể học hỏi, phát triển và trưởng thành thông qua chúng. Những khó khăn này không bị Allah bỏ qua, và chúng ta được bảo phải chủ động nhận thức về chúng để chúng ta có thể mong đợi phần thưởng hậu hĩnh từ Ngài. Điều này được hiểu từ lời của Tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }} :

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
